以總理讚特朗普認耶城為都 哈馬斯斥打開地獄之門

美國總統特朗普於當地時間周三宣布，承認耶路撒冷為以色列首都後，以色列總理內塔尼亞胡對特朗普的決定大表歡迎，形容是「歷史性」的宣布以及「邁向和平的重要一步」。相反，巴勒斯坦回教激進組織哈馬斯則直斥特朗普的決定，等同「打開地獄之門」。

內塔尼亞胡較早時在耶路撒冷一個傳媒論壇上，疑刻意避談有關消息。但在特朗普正式宣布承認耶路撒冷為以色列首都後，內塔尼亞胡隨即打破沉默，開腔大讚特朗普作出這個「有膽量和公義的決定」，以色列對此衷心感謝，並會與特朗普及其團隊「實現和平之夢」，又呼籲其他國家也跟着承認耶路撒冷是以色列首都。但內塔尼亞胡亦保證，不會改變耶路撒冷這個三大宗教聖城的現狀。

哈馬斯在加薩地帶的成員拉德萬（Ismail Radwan），回應特朗普的宣布時稱：「此決定將為美國在區內的利益，打開地獄之門！」他呼籲阿拉伯及回教國家，切斷與美國大使館的經濟及政治聯繫，並驅逐美國大使，以示抗議。

巴勒斯坦自治政府主席阿巴斯亦斥責，特朗普的宣布等於「退出以巴和平進程的宣言」，又強調耶路撒冷是「巴勒斯坦永恆的首都」。巴勒斯坦解放組織則指摘，特朗普摧毀了解決以巴衝突的「兩國方案」。巴勒斯坦駐英國代表哈薩西安（Manuel Hassassian）受訪稱，特朗普這次的決定如「死亡之吻」，等於向15億回教徒宣戰 。

其實搞個自由市唔得咩